出左成個星期係街影相

話說小弟影相去到樽頸位，影極都好似差緊啲野，所以決定走出自己comfort zone 去影下street photography ，結果就成個星期不停咁出去影，但影完啲相都好似無咩feel，我想影"香港情懷"，但就好似無野啱or有feel，下面係一部分嘅相，我想巴打們評下相，有咩唔好嘅可以大大力屌

同埋如果係哩堆垃圾相要揀一張，會係邊張最好？因為影開風景相唔係好色影哩類嘅相

我由第一日影150張，得1/5嘅相用得，去到琴日接近每張都用得，但我覺得表達上都仲係好差，同堆真係無咩香港情懷，巴打如果叫你揀一張你會揀邊張

比負皮唔緊要，但可唔可以講下點解覺得唔好

最尾三張

利申：唔識相 只係覺得靚

利申影左六年到嘅相，第一次試街拍，所以唔想開難左個頭，巴打們覺得有咩唔好真係直接屌就得架啦

呢d就係香港情懷？

我自己如果揀會揀辦館個張不過個張唔夠位影，帶得支70200同1424出街，咁啱70200太窄，1424又太闊

巴打影人好似好過影景
特別後尾幾張 唔知關唔關個色調事
覺得幾有感覺
利申 唔識影相

巴打覺得咩係香港情懷，我就係諗極都諗唔到

鐘意兩個呀叔有啤酒有風扇嗰張
我覺得幾靚呀
巴打加油！

利申: 唔識相

樓主一開始啲相好遊客feel，到後面個幾張好啲
但或者咁講
你覺得香港情懷係啲乜先？

我自己就唔叻街拍，但我覺得配合返光線個啲會好啲
可以參考下何藩

齋人影都得，但要留意下背景，依家背景有d亂
同埋不妨利用多d光線/顏色去突出主體

我就諗唔到，我諗過大排檔，街市，電車，同舊嘅公共屋邨都有，但就唔知點表達出黎

真係最後一張最好

成日講香港情懷好似點都係舊區阿伯 捉棋阿伯咁
但情懷又唔係淨係講啲舊時代嘅嘢

唔知你係唔係join咗嗰個香港情懷做topic嘅比賽

垃圾，不值一評

Thx 巴打，下次試下

依家香港d街太雜亂太colorful，你叫fan ho翻生都未必影到以前個款

之前見到聯校個個比賽，自己笑完人所以自己出下去影睇下係唔係咁難影，點知真係咁難

哩個都想join 不過唔知呀，影堆今日先算啦

Agger 亂影一堆相
有啲景淺深/發覺唔掂 試下搞下色先就算既感覺
想睇你啲風景相

影左六年

主題唔夠突出

想問下巴打點影先有feel or點先唔係亂影

最尾個幾張有加工？

講緊捕捉光線個啲

唔係影開人同堆大多數都係旅行同行山影景，所以想知點樣先叫有主題同埋可以突顯到個主體

試下唔好每次影過百張
除非你同一個景/事 影過百張 咁就可能有進步
影前都係果啲啦 諗下自己張相想點

老實講你構圖做得唔夠好
有一啲相直情冇主題
有主題嗰啲又唔夠突出
同埋啲顏色搞到香港好似好陰沉咁樣
你影出嚟嗰啲係日常生活
應該用返啲沉實簡單直接嘅表達方式
第一張完全唔知你想點樣
如果想影馬路平衡係好重要
求其九唔搭八咁樣影
咪即係亂影

第二張好難唔被發現

旅行咪一樣係街拍
不如你po下d旅行相俾大家睇睇

有，拉大力左啲contrast

巴打當係隨機snapchat都算OK
但如果係認真攝影既就。。睇唔到你個人風格同唔知你想表達咩野

加油巴打，試下開發一套屬於自己既畫面！！

香港既未來果然係屬於老人家

香港情懷完全冇中年人 / 青年人 / 小朋友 份

你參加香港情懷個比賽？點解仲擺你想用嚟參加比賽嘅相上嚟

我想表達下舊式香港嘅野，例如大排檔係一啲可以比人飲下啤酒出下水嘅地方

點解唔放得嘅

我都想影啲細係公園玩，但係就係無曬

小心俾d家長當變態佬

其實我都係講下睇完相既感受

始終香港人係地球既毒瘤, 多一個都嫌多, 我就真係唔會影

影小朋友真係要小心, 識教既人唔會生, 生左出黎既貴族都唔會比你見到

可以係構圖到落返d功夫
好多睇落似冇諗過構圖就咁影 似snapshot既感覺
不過最尾個張幾有feel

我個日想影辦個都比人屌左一野，有時想行緊啲個主體影得大啲，不過一用相機指住佢佢就屌我

啱啱Google搵出嚟
我覺得咁樣已經叫做OK
起碼叫做有構圖同埋表達到主題
你可以睇得出熱鬧同埋繁榮
同埋日常生活
你可以比較下自己同呢三張相嘅分別

試下影d開心野 肉檔個幾張質地唔錯 但個構圖感覺好灰暗

樓主
有無你一兩張風景相睇？？
想知個樽頸位係邊

如果認到人與人之間嘅交流會更加好

咁講,
影老人家又好似比較"好feel"既

香港係人多 擠避 急速 共容 靈活 高壓 等等...
影下有無環境或者人既表情 可以令人feel到個意思

我唔識影 9up下

不sir呢？

咁。。。你真係要諗下去影相想表達既係咩野了

哩啲我有影，不過我覺得唔係好特別無放出黎

我今晚再出啲相，因為係街，啲相又無上drive

佢陣間會出嚟俾相反意見，人地覺得唔ok佢就會話ok

我認為樓主呢輯相太刻意想影情懷
光線 顏色 構圖 人物表情肢體擺位 全部都忽略曬

調色都係太刻意

Street photography =\= 鳩影
你要做既係catch the magic moment
光影也好乜都好
唔係乜都影的
利申：街拍jj 想join個比賽

佢太想fit到比賽要求

我鍾意尾二

兜下圈 睇岩再企定定響一個位影會好d
咁樣構圖先靚

最尾果張最靚 一野就睇到張相既主題

老老實實香港真係冇野好影
去旅行影仲好

我都覺，哩幾日就係為左揾個情懷而影

做咩野？全部死哂？
利伸： 唔識影相

依2張比較好
但2張對焦位有啲奇怪
想問下你用咩機同鏡？

702002.8機就垃圾6D2

唔好伸出車外呀ching

哩張我都睇唔明

好欣賞你房40 度都可以日日出街影

停左站架唔驚

我出左成個星期，想影下自已唔係影開嘅野同埋想比賽無計

博康

用咩機影？係街市影驚比人屌

小白加6D2

我都想學影相 但我覺得攝影呢個興趣係無底深潭 萬幾兩萬一支鏡 講緊都唔係最top。不過人愈大，覺得影相可以宣洩情感既一個渠道

啲色

天氣咁熱都有心影，好佩服你

巴打或者試下用live view 影？ 咁人地會以為你拍片（比較少）唔會屌鳩你又catch moment

話時話大家覺得香港其實有咩好影，先不論構圖

街拍用小白會否太重份量

呢張係我隨心影既一張相
冇咩特別意思

真心 公園

好多相好似冇乜一個焦點？
唔係好睇到主要想表達咩。
有啲角度拎得唔係幾靚

因為有時有去太暗，支垃圾24105又頂唔順，加上我想個主體isolate多啲出黎，所以先咁，我都覺得好重

巴打好有心。

前段比較普通，電車阿叔我個人覺得橫度好啲。
後面幾張生活小節，個人覺得唔好淨係框住個主角，攞多少少周圍野，好似好少少。

總之影多啲。未來香港攝影一定係睇你地年輕新人點做，冇理由仲係旨意班叔伯。

你嘗 試下看圖作文，作得越多字代表張相越好

如果你要人同人之間交流我會用35/50mm
至少你唔會成支炮咁
人地會以為你係狗仔隊多過普通人

支持 想睇多啲肉檔

宜家啲機高些少iso補救就得
況且你日光相問題應該唔大

企近啲俾啲勇氣影

唔怪得俾人屌

大大支白色

曲直難分，不過我都認我構圖係差，BTW今次真係街拍破處，同埋真係唔係好識點表達出黎

巴打拎部細無反去街拍啦
唔好用長焦 多D用35/50 行近D
如果唔係好多張都好似影到狗仔隊偷拍咁

我就係唔想一開始就咁，如果唔係都唔會放上黎比大家屌

無無反 哩樣野我都覺，成日都好似好遠咁影埋去

一支35 1.4 50mm 1.8已經夠 真心

直，尤其講創意添。
除非你選擇自廢技術唔要創意，
咁我冇野好講。

agger

尾5張好偷拍人食野咁
要細部機 唔似DSLR 唔似專業既
行埋去影 人地先戒心低D

xt100/xt20/xe3/A6300 加支35/50 Prime 就玩得

感覺好似無咩特色，我覺得唔一定跟大路個種風去影。

影一種表達到自己認為既香港特色好d

有街拍比賽？

呢d咪就係香港情懷lor

用50mm 影
然後

if your picture isn't good enough, you're not close enough. Robert Capa

其實有時唔一定影相先可以令影相進步
睇多啲大師嘅書都會有所得著

你都識講，香港情懷，以「情」行先

張相點先睇到人同人之間嘅溝通，有時未必係見到兩個人係度直接講緊野，或者係一啲物件情景，見到一個人為另一個（識或者陌生嘅）人安排左某啲野，或者間接表達到你想要嘅野。

你行行拍拍，只會係一啲紀錄；如果你想做到以相機嚟講故事嘅方向（無話好唔好啲），就要做到一啲距離，畀到觀眾一啲想像空間，呢種關係署理得好就係好嘅藝術作品。

Quote of life

大排檔嗰張好撚型

我唔識影相
但我識感覺
我覺得你想影香港情懷 首先你要自己對香港情懷好有感覺先
而唔係特登影某啲代表香港情懷既物件
例如你係要買送feel到果檔好有人情味 有啲野觸動你 先去影個檔口
而唔係因為「檔口代表香港情懷」而走去影個檔口

所以如果有心 不妨擺低相機先 用你對眼去觀察多啲人地既小事

邊有你講得咁差

影相唔好俾框架框住自己

你覺得自己搵唔到果種感覺係因為你未遇到

你先入為主地俾平常大路街相令你認為呢種就係香港情懷
但你自己心入面係度否定

所以你搵唔到果種自己覺得啱嘅感覺

1星期唔夠
就再出幾個星期 幾個月
去更多唔同地方去影

用咩機影？

或者你睇多啲 感受多啲 代入角色
例如你望下而家係街度搬緊野既阿哥仔
幾個人通力合作快快手搬野
買支汽水人地飲下
多啲代入 你先會有果種感覺

大排檔我有feel嘅，但就係無天時地利人和，我係好想帶達個種，大排檔係香港人一定會去嘅地方，伙計同食客人個種親切嘅關係，啲食客又去飲下啤酒食下煲仔飯，同埋想表達出最平凡嘅野先係我地香港人最獨特嘅情懷

構圖好似太普通，無乜深刻印象，可以再特别啲

利申可以唔洗理我，我都唔識影

豬肉佬個張好正

尾四幾正

不過街拍要天時地利人和真係好難，我出左去日日都影6個鐘到都係無咩撞啱

小弟初初接觸影相就係街拍 都影左年幾
條街好多嘢發生緊 我覺得最重要係嗰刻勾唔勾到你嘅興趣 即使係一啲好普通嘅嘢係「嗰刻」就會變得好有意思
所以唔需要刻意搵嘢影 你嘅作品會因你嘅心情而變
出街隨時托部機仔 想影就影

小弟不才

佢個close都唔係講物理上距離
長鏡一樣影到街拍，只係摟屌d姐

我覺得啲相係單純嘅街景/日常生活某瞬間嘅定格，但欠一個主題/主角，可以嘗試賦予一個故事畀佢。睇啲相時，唔知點解諗起之前有人分析薯片參選特首時，佢個攝影團隊幫佢影相影得好好；有計過畫面分配、角度，個畫面入面人物嘅主次，從而令人感受到幅相想表達嘅主題、薯片嘅特質、主角配角係邊個etc. 樓主可以參考下

利申：唔識影相

地盤個張好正
可唔可以借黎做wallpaper

我睇法係，唔只物理上接近，
心境同主題都要夠接近

電車嗰張幾正

多謝巴打賞面

燒味舖嗰幾張好靚

街拍真係要夠近先有感覺
利申 唔識影相, 留名跟大師學嘢

最後個3張有D味道

成日話香港無嘢影
偏偏好多遊客都覺得香港好適合街拍

有外國人影到香港好靚個陣就衝出嚟講香港其實唔係真係咁靚架
呢啲咪香港情懷囉屌

唔啱resolution
發覺點拉都唔啱心水
不過加油

最尾牆身成個哄 點整

黑白有幾張
唔係好識欣賞

嘗試唔preset自己一個地方可能你會見到更多magic moment

又係呢d
悶唔悶

香港最有味道年份果幾年已經過左
或者之前有人已經影左
你物理上幾接近幾好技術
照片入面果陣味已經唔係到
就好似頭幾張影個阿伯望境
我第一時間諗起就係死廢老

你應該與時並進
好似雨革咪影下示威者
呢十年興中港融合
咪影下自由行 狗官
蛇齋餅粽 咁樣反而有共嗚

返到屋企再睇，電話無咩電

樓主我偷偷地down咗你d相用手機LR試下後製，你有無興趣睇下

好，我想睇下

只可以講你要學會知自已咩問題，
多研究所有相既好壞，
之後呢批delete左佢下次努力

後面最好

有冇諗過唔係你影得唔好
而係宜家香港已經冇咩情懷可言

我反而覺得唔好del左佢
得閒攞出黎睇下自己d相有咩不足都好

先睇下一d出名攝影師嘅作品
再睇番自己果d，睇下有咩分別
構圖/顏色/光線/主題
咁樣就會慢慢學到野

D顏色好令人窒息

D相搵一樣野做主角好d 就咁睇好似冇咩重點 純粹將成個環境呈現出黎 冇一樣野係可以重點咁表達出黎

廢老=香港情懷

全部del得 feel唔到香港情懷
淨係比人感覺隨影 影呀伯果張
似chop左對呀伯出黎 代入唔到 唔似係坐係佢附近 聽緊佢地傾計

唔洗咁認真講下姐，呢個係比喻你un唔un? 第一日上高登？

第一張好睇左好多
Feel 到大檔環境同飲酒吹水氣氛
第二張暗得黎又唔會恐怖電影feel
反而第三張仲係恐怖電影feel
係咪原身顏色係咁太難變？

我反而覺得係執相問題
執法好風景相感覺，重contrast，高對比，高satuation
但係就唔啱街拍feel，睇落會好雜亂同感覺唔好

試下低contrast，低satuation，拉高shadow，拉高black，甚至偏下色，可能會好feel一啲

個比賽好似唔可以大執

少執可以用相機內建picuture style tune定先，或者import定custom style

第三張好似鬆郁矇

香港人真係唔識笑

其實一直有疑問
如果佢冇講可唔可以crop
咁crop唔crop得

睇Jamie巴執相都好正

d相太高Sat, 感覺只係一堆snapshot 紀錄相，主題欠奉。

我覺得每張相都突出唔到咩訊息
似為影而影
影多於一個主體時無互動或對比
而且最後幾張過於灰暗
比起香港情懷 更加似想劈人既豬肉佬

我今晚執一執先一先，不過真心學到野

認同！

分享一下個人嘅經驗。

1. 放慢 節奏。

有啲情景確實是一瞬間發生，要影左先。
但更多時候，發覺場景是有趣嘅，不妨先放下相機，唔好俾周圍嘅人睇到你不斷看住個 viewfinder。 易地而處，若果有人在你附近不斷影相，你感覺都會有啲戒心和怪怪地。

2. 觀察 和 思考如何突出 趣味點

觀察下現場是究竟係點一回事。例如 你第一張有 單車 嘅 相片，究竟幾耐會有一架單車出現呢？ 究竟 趣味點 係咪 鬧市 中突然出現一架 單車呢？ 可以點構圖 凸顯 單車 嘅存在？

幻想構圖1： 一邊馬路只有 單車送貨員，而背景是乾淨（冇電車之類，冇野去等觀眾離開送貨員嘅焦點。而馬路另一邊是長長嘅車龍。

幻想構圖2： zoom in 單車送貨員，占畫面一個唔細嘅比例，而背景是電車 或 任何有代表性嘅 建築物

有左心目中嘅構圖，就需要 耐心等待 同 運氣嘅出現。

隨意在網上，揾到 2 張，有小小符合 到以上嘅構圖，以作參考

3. 重複去一個地方

不同季節，一日內不同時間，同一處地方嘅光影 和 情景都有不同。好多勁嘅攝影師都會花時間拍攝同一個 地點，在一個題材上不斷發掘。

最近睇到一張 香港攝影師 影嘅 相片，覺得 都有小小 符合到 樓主想 影嘅 主題“香港情懷”

我中意嘅原因是，攝影師將好多元素都恰當咁包含在 畫面之中，eg 大大嘅霓虹燈招牌，正中央嘅紅色小巴，狹窄嘅馬路， 逆行而上嘅單車，人群擁擠，人車爭路。

元素雖多，但唔會覺得亂，反而有加成作用。

想象下，若果冇左 逆行嘅單車。 甚至 畫面去到好簡潔，只剩下 霓虹燈招牌 + 占比例高嘅紅色小巴，冇曬行人。感覺會單薄得多。

原圖嘅網頁

田進福真心勁

有無參考邊啲攝影師啲野？

關於 第二張 相片，電車上伯伯向外望。

坦白講，我看完 唔會留低印象，聽日就會忘記。

引用我上一個回復嘅第二點，（觀察 和 思考如何突出 趣味點）
對於你黎講，究竟係乜嘢吸引你。

伯伯嘅表情好特別？
伯伯嘅衣著打扮好代表到香港嘅老人家？
紅色嘅電車 + 一個 伯伯 本身就夠曬吸引？

不論你心中嘅趣味點是乜嘢，就諗辦法去突出。咁辦法就是不同嘅構圖方式。

建議你睇書 學 或者睇以下這段 youtube，

我在網上揾左一啲 電車+人 嘅相片。主題跟你嘅 香港情懷冇關係。

只是用作討論。

第一張相片

原網址

假設作者不是擺拍先。

又假設作者是想表達夜間，一個人孤單坐電車嘅情景，咁我覺得係做得成功嘅。

若果作者用嘅構圖，是類似你 嘅方式，近距離，從側面 拍攝 女主角望外面，咁就唔能夠最大程度呈現孤單嘅感覺。

宜家女主角嘅畫面佔比相對小，而車廂空間占好大面積，空空蕩蕩，更能對比映襯到 女主角嘅 孤身一人。

第二張相片

比起 第一張相片 ，女主角占嘅畫面面積更小，但係我相信大部分人除了超人之外，就會留意到 她。 超人嘅大頭相 和 女主角 嘅面容，形成一個好強烈嘅 對比。

假設 電車依然是超人嘅廣告，但是女主角望番車內，感覺就差好多。

又假設 女主角依然向外望，但電車車身只是好普通嘅財務廣告，感覺又唔同。

情懷 應該係對香港有咩感覺 印象
每個人應該唔同

攝影方面固然欣賞佢，會不斷反思 攝影嘅意義 ， 追求新嘅 構圖方式，而且肯在 fb 教人。

做人方面，都好佩服佢，對社會上嘅事，有時會寫文批評，唔係單單寫小小野去抽水就算。

之前 攝影圈發生左啲事，佢又會挺身而出 幫朋友 講說話。

未夠膽行到咁近

我覺得第二張個老坑影得好出色

你係伸隻手出電車影？

其實香港情懷唔一定要好有啲標誌性嘅野嘅我覺得
一百個人睇香港有一百種睇法
自然就有一百種方式演繹